<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">jixiezhishi</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="jxzshz">      1：金属结构的主要形式有哪些？\n答：有框架结构、容器结构、箱体结构、一般构件结构。\n\n２：铆工操作按工序性质可分为几部分？\n答：分为备料、放样、加工成型、装配连接。\n\n３：金属结构的连接方法有哪几种？\n答：有铆接、焊接、铆焊混合联接、螺栓联接。\n\n４：在机械制造业中铆工属于（热加工类）。\n\n５：什么叫热加工？\n答：金属材料全部或局部加热加工成型。\n\n６：珩架结构是以什么为主体制造的结构？\n答：是以型材为主体。\n\n７：容器结构是以什么为主体制造的结构？\n答：是以板材为主体。\n\n８：箱体结构和一般结构是以（板材）和（型材）混合制造的结构。\n\n９：备料是指（原材料）和（零件坯料）的准备。\n\n１０：钢板和型材在（运输、吊放、储存）的过程中可造成变形。\n\n１１：钢材的变形会影响零件的（吊运、下料、气割）等工序的正常进行。\n\n１２：零件在加工过程中产生的变形如不进行矫正，则会影响结构的（正确装配）崐１\n\n1３：焊接产生的变形会降低装配的（精度），使钢结构内部产生附加应力，影响（构件的强度）。\n\n１４：扁钢的变形有（弯曲、扭曲、弯扭复合变形）。\n\n１５：多辊矫正机根据轴辊的排列形式和调节辊的位置可分为哪几种？\n答：可分为上下辊列平行矫正机、上下辊倾斜矫正机。\n\n１６：火焰校正的加热方式有哪些？\n答：有点状、线状、三角形加热。\n\n１７：火焰矫正的效果由什么因素决定？\n答：由加热的位置和加热温度决定。\n\n１８：矫正的方法有哪些？\n答：机械校正、手工矫正、火焰矫正、高频热度铰正。\n\n１９：什么是制作金属结构的第一道工序？\n答：放样和号料是制作金属结构的第一道工序。\n\n２０：放样与号料对产品的影响有哪些？\n答：它将直接影响产品质量对生产周期及成本都有直接影响。\n\n２１：放样常用的量具有什么？\n答：有木折尺、直尺、钢卷尺、钢板尺等。\n\n２２：放样常用的工具有什么？\n答：有划规、地规、样冲、划针、小手锤。\n\n２３：实尺放样的程序是什么？\n答：程序是线型放样、结构放样、展开放样。\n\n２４：展开放样的内容有什么？\n答：有板厚处理、展开作图、制作号料样板。\n\n２５：样板按其用途分类有哪几种？\n答：有号料样板、验型样板、定位样板。\n\n２６：制作样板一般采用什么材料？\n答：采用厚0.5--2毫米的薄铁皮。\n\n２７：样板、样杆的画法主要有哪几种？\n答：有直线画样法、过渡画样法。\n\n２８：怎样做到合理用料？\n答：要集中套排、余料利用。\n\n２９：曲线分哪几种？\n答：分为平面曲线和空间曲线。\n\n３０：求直线段实长方法有哪些？\n答：有旋转法、直角三角形法、支线法、换面法。\n\n３１：展开放样的步骤是什么？\n答：是通过几何作图先画出相贯线、实长线、断面实形然后作出展开图。\n\n３２：求平面立体截交线的基本方法是什么？\n答：棱线法和棱面法。\n\n３３：求曲面立体截交线的基本方法是什么？\n答：是经线法和纬线法。\n\n３４：求相贯线的主要方法是什么？\n答：是辅助平面法、素线法、球面法。\n\n３５：相贯线有何特点？\n答：(1)相贯线是相交两形体的共有线和分界线(2)由于形体具有一定范围所以相贯线总是封闭的。\n\n３６：什么叫截交线？\n答：截平面与立体表面的交线。\n\n３７：什么叫素线？\n答：母线在构件表面上的任何一个位置叫素线。\n\n３８：常用的展开方法有什么？\n答：有平行线法、放射线法、三角形法。\n\n３９：球面的分割方式通常有什么？\n答：有分带法、分块法、分瓣法。\n\n４０：板厚处理的主要内容是什么？\n答：确定弯曲件的中性层和消除板厚干涉。\n\n４１：角钢弯曲件的料长按什么计算？\n答：按重心层计算。\n\n４２：剪切直线的剪床有哪几种？\n答：有龙门斜口剪床、横木斜口剪床、联合冲剪机床。\n\n４３：剪切曲线的机床有哪几种？\n答：有圆盘剪床、振动剪床。\n\n４４：振动剪床的特点是什么？\n答：振动剪床能剪切各种曲线和内孔。 \n\n４６：联合剪冲机床由什么组成？\n答：由斜口剪、型钢剪、小冲头组成。\n\n４７：试分析剪切机的传动顺序。\n答：其顺序为由原动件－－传动件－－工件。\n\n４８：龙门剪床的前后档板有何作用？\n答：主要起定位作用。\n\n４９：在龙门或斜口剪床上，定位剪切有哪几种形式？\n答：有剪板定位剪切、后挡板定位剪切、挡板定位剪切。\n\n５０：斜口剪作用于材料上的剪切力可分解为什么？\n答：可分为剪切力、水平拉力、离口力。\n\n５１：剪切机械不适于剪切什么材料？\n答：不适于剪合金材料和淬过火的材料。\n\n５２：切割氧气压力如何选择？\n答：要根据工件厚度、割炬嘴孔径、氧气纯度来选择。\n\n５３：一般碳钢在氧气中的燃点是多少？\n答：约为1100--1150°c\n\n５４：能满足气割条件的金属材料有哪些？\n答：有纯铁、低碳钢、中碳钢、普通低合金钢。\n\n５５：气割的过程是什么？\n答：是金属的预热、金属的燃烧、氧化物被吹走。\n\n5６：圆板牙的作用是什么？有什么组成？\n答：是用来加工外螺纹的刀具，由切削部分、定位部分、排屑孔。\n\n5７：开坡口的形式与什么有关？\n答：与材料的种类、厚度、焊接方法、产品的机械性能。\n\n5８：什么叫磨砂？\n答：用砂轮对工件表面进行加工称为磨砂。\n\n5９：磨削工具主要有哪几种？\n答：有风动砂轮机和电动砂轮机。\n\n6０：弯曲加工成型过程中，钢材会发生什么变形？\n答：会发生弹性变形和塑性变形。\n\n6１：铆工常用的弯曲成形方法有哪些？\n答：有冷弯、热弯、手工弯曲、机械弯曲。\n\n6２：压弯成型时材料弯曲变形有哪几种形式？\n答；有自由弯曲、接触弯曲、校正弯曲。\n\n6３：在弯曲过程中材料横截面形状的变化与什么有关？\n答：与相对弯曲半径、横截面几何特点、弯曲方式有关。\n\n6４：防止弯曲过程中坯料偏移的方法是什么？\n答：有托料装置和定位孔。\n\n6５：滚弯机床包括哪几种？\n答：包括滚板机和型钢滚弯机。\n\n6６：手工弯管的主要工序有哪些？\n答：有划线、灌沙、加热弯曲。\n\n6７：金属结构的联接方法有哪些？\n答：有铆钉联接、螺纹联接焊接三种。\n\n6８：选择联接方法要考虑哪些？\n答：要考虑构件的强度、工作环境、材料、施工条件等因素。\n\n6９：铆接的接头形式有哪些？\n答：有对接、角接搭接。\n\n7０：实心铆钉头的形式有哪些？\n答：有半圆头、沉头、半沉头。\n\n7１：交流弧焊机主要有哪几种？\n答：有BX1--330型和BX--500型。\n\n7２：热铆的基本操作过程是什么？\n答：被铆件紧固、修孔、铆钉加热、接钉与穿钉、顶钉、铆接。\n\n7３：铆接的种类有哪几种？\n答：有强固铆接、密固铆接、紧密铆接。\n\n7４：修孔用的工具有哪些？\n答：有铰刀。\n\n7５：螺纹联接常用的防松措施有哪些？\n答：有增大摩擦力、机械防松。\n\n7６：焊接电弧由哪些组成？\n答：由阳极区、阴极区和弧柱组成。\n\n7７：电焊机主要有哪几种？\n答：有直流焊机和交流焊机。\n\n7８：什么叫局部变形？包括哪些？\n答：指构件的某一部分发生的变形，包括角变形、波浪变形、局部凸凹不平。\n\n7９：焊接按空间位置分哪几种？\n答：分平焊、立焊、横焊、仰焊。\n\n９０：焊接过程中，焊条有哪三个方向的运动？\n答：有向熔池方向运动、沿焊接方向移动、横向摆动。\n\n９１：装配的三个要素是什么？\n答：是定位、支撑和夹紧。\n\n９２：手动夹具有哪些？\n答：有螺旋夹具、楔条夹具、杠杆夹具、偏心夹具。\n\n９３：非手动夹具有哪些？\n答：有气动夹具、液压夹具、磁力夹具。\n\n９４：螺旋夹具有什么功能？\n答：具有夹、压、顶、撑等功能。\n\n９５：装配中常用的测量项目有哪些？\n答：有线性尺寸、平行度、垂直度、同轴度、角度。\n\n９６：工件在装配中的支承形式是什么？\n答：有装配平台支承、装配胎架支承。\n\n９７：装配胎架按其功能可分为哪几种？\n答：可分为通用胎架和专用胎架。\n\n９８：装配中常用的定位方法有哪些？\n答：有划线定位、样板定位、定位元件定位。\n\n９９：求平面截交线的基本方法有哪些？\n答：有棱面法和棱线法。\n\n１００：热铆一般由四个人组成他们的分工是什么？\n答：一个人加热、传递，一个人接钉穿钉，一个人顶钉，一个人铆接。\n\n101：锥柄钻头中的扁尾有何作用？\n答：用来增加传递的扭矩，避免钻头在主轴孔或钻套中打出。\n\n102：钻头中的导向部分起何作用？\n答：它在切削过程中能保持钻头正直的钻削方向。同时具有修光孔壁的作用并且还是切削部分的后备部分。\n\n103：在孔即将钻穿时会出现哪些不良现象？\n答：当钻头刚钻穿工件时轴向阻力突然减小，由于钻床进给机械的间隙和弹性变形的突然恢复，将使钻头以很大进给量自动切入，以致造成钻头折断或钻孔质量降低。\n\n104：钻孔时切削液有何作用？\n答：减少摩擦、降低钻头阻力和切削温度，提高钻头的切削能力和孔壁的表面质量。\n\n105：什么叫切削用量？\n答：就是切削速度进给量和切削深度的总称。\n\n106：什么叫磨削？\n答：就是用砂轮对工件表面进行加工的方法。\n\n107：什么叫展开？\n答：将金属结构的表面或局部按它的实际形状大小依次摊开在一个平面上的过程叫展开。\n\n108：划展开图的方法有几种？\n答：有平行线法、三角形法、放射线法。\n\n109：平行线法的展开条件是什么？\n答：是构件表面的素线相互平行,且在投影面上反映实长.\n\nd１１０：冲裁时板料分离的变形过程可分为哪些阶段？\n答：分为弹性变形阶段、塑性变形阶段和剪裂阶段。\n\n１１１：什么叫最小弯曲半径？\n答：在材料不发生破坏的情况下所能弯曲半径的最小值。\n\n１１２：减少压弯件回弹的常用方法有哪些？\n答：有修正模具法和加压矫正法。\n\n１１３：拉伸时采用压边圈的目的是什么？\n答：主要是为了防止拉伸件的边缘起皱。\n\n１１４：曲柄压力机的曲柄连杆机构有何作用？\n答：它不但能使旋转运动变成往复直线运动，同时还能起力的放大作用。\n\n１１５：板金工手工成型包括哪些内容？\n答：包括弯曲、拱曲、拔缘、卷边、咬缝和矫正。\n\n１１６：展形样板有哪些作用？\n答：可用于号料，制造分离模具和制造铣切样板。\n\n１１７：什么叫放边？形成方法有哪些？\n答：在成型过程中使变形部位的边缘材料伸展变薄的操作叫放边。形成方法有打薄和拉薄。\n\n１１８：什么叫拔缘？\n答：利用扳边和收边的方法，将板料的边缘加工成曲线弯曲工件。\n\n１１９：什么叫卷边？\n答：为增加工件边缘的刚性和强度将工件的边缘卷曲叫卷边。\n\n１２０：什么叫咬缝？\n答：两块板料的边缘或一块板料的两边折转咬合并彼此压紧，称为咬缝。\n\n１２１：什么叫板厚处理？\n答：为消除板厚对展开图的形状和大小的影响，而采取的方法。\n\n１２２：计算弯曲件展开长度的一般步骤有哪些？\n答：将弯曲件分成直段和圆弧段；分别计算各段的长度；将计算的长度相加。\n\n１２３：在什么情况下应用型钢的切口下料？\n答：角钢、槽钢、工字钢弯成折角。\n\n１２４：整个冲裁过程分哪几个阶段?\n答:分三个阶段。弹性变形阶段；塑性变形阶段；剪裂阶段。\n\n１２５：什么是冲裁？\n答：利用冲模板将板料的一部分与另一部分沿一定的封闭线条相互分离的冲压工序。\n\n１２６：螺栓联接有几种？\n答：有两种：承受轴向拉伸栽荷作用的联接；承受横向作用的联接。\n\n１２７：螺栓联接的防松措施有哪些？\n答：增大摩擦力；机械防松。\n\n１２８：机械防松有哪些方法？\n答：开口销；止退垫圈；止动垫圈；串联钢丝。\n\n１２９：什么叫焊接电弧？\n答：在两电极间的气体介质中产生强烈而持久的放电现象。\n\n１３０：焊接电弧由哪几部分组成？\n答：由阴极区；阳极区和弧柱组成。\n\n１３１：焊条有哪三个方向的运动？\n答：向熔池方向移动；沿焊接方向移动；作横向摆动。\n\n１３２：焊缝按空间位置可分为几种？\n答：分为平焊、立焊、横焊、仰焊。\n\n１３３：相贯线有何特性？\n答：既是两形体表面的公有线也是分界线；在空间总是封闭的。\n\n１３４：什么叫相贯线？\n答：由两个或两个以上的几何体相交组成的构件。\n\n１３５：影响冲裁质量的因素是什么？\n答：模具间隙；凸凹模中心线不重合；模具的工作刃口磨损变钝。\n\n１３６：模具设计的一般原则是什么？\n答：在保证冲压质量的前题下力争所设计的模具，易于制造、工艺简便成本低、使用方便。\n\n１３７：计算压延力的目的？\n答：是为了正确地选择压延设备。\n\n１３８：什么叫自由弯曲？\n答：当弯曲终了时凸模、毛坯、凹模相互吻合后不再发生冲击作用。\n\n１３９：什么叫校正弯曲？\n答：指凸模、毛坯、凹模，三者吻合后还有一次冲击，对弯曲件起校正作用。\n\n１４０：压制封头时易产生什么缺陷？\n答：起皱和起包；直边拉痕压坑；外表面微裂纹；纵向撕裂；偏斜；椭圆；直径大小不一致。\n\n１４１：什么叫胀接？\n答：利用管子和管板变形达到密封和紧固的联接方式。\n\n１４２：计算冲裁力的目的是什么？\n答：为了合理的选择设备能力和设计模具。\n\n１４３：用什么方法才能降低冲裁力？\n答：斜刃冲模；阶梯冲模；加热冲模。\n\n１４４：计算弯曲力的目的是什么？\n答：为了选择弯曲的压力机和设计模具。\n\n１４５：拉变形程度包括哪些内容？\n答：包括：贴模程度；材料拉形允许变形的程度。\n\n１４６：如何确定工件的拉形次数？\n答：依据被拉工件的最大变形量和材料伸长率。\n\n１４７：拉形系数如何确定？\n答：取决于材料的性能、拉形包角、摩擦系数及是否预制拉形。\n\n１４８：哪些材料不适宜进行冷作娇正？\n答：高碳钢、高合金钢、铸铁等脆性材料。\n\n１４９：当角钢出现复杂变形时其娇正顺序是什么？\n答：先矫正扭曲，再矫正弯曲最后矫正角变形。\n\n１５０引起钢结构变形的原因有哪些？\n答：一种是外力引起的，一种是内应力引起的。\n\n151：消除焊接残余应力的方法有哪些？\n答：整体高温回火；局部高温回火；温差拉伸法；机械拉伸法；震动法。\n\n152：什么是焊接整体变形？\n答：指整个结构发生的形状和尺寸的变化。\n\n153：什么叫锤展法？\n答：通过锤击使金属板材的纤维组织伸长。\n\n154：铆钉杆长度如何确定？\n答：根据被连接件总厚度，钉孔与钉杆直径间隙，铆接工艺等因素来确定。\n\n155：铆接后铆钉头过小的原因是什么？\n答：因为钉杆较短或孔径太大。\n\n156：焊接时按金属所处状态不同，可分为几种？\n答：分为三种，熔焊，压焊，钎焊。\n\n157：什么叫熔化焊？\n答：利用局部加热使焊接接头达到熔化状态的方法。\n\n158：什么叫夹紧？\n答：就是借助外力，使定位后的零件固定，使其在加工过程中保持位置不变。\n\n159：什么叫六点定位规则？\n答：用六个定位点来限制零件在空间的自由，以求得完全确定零件的空间位置。\n\n160：什么叫相对平行度？\n答：指零件上被测的线或面相对于测量基准线或面的平行度。\n\n161：什么叫相对垂直度？\n答：指零件上被测的线或面，相对于测量基准线或面的垂直程度。\n\n162：装配中使用的工夹具有哪几种？\n答：装配工具；装配夹具；装配吊具。\n\n163：常用的装配吊具有哪些？\n答：有钢丝绳，铁链，手拉葫芦和专用吊具。\n\n164：冲裁模有几种导向形式？\n答：有导柱，导套和导板两种形式。\n\n165：冲裁模有几部分组成？\n答：由工作部分，材料定位部分，卸料部分和模座组成。\n\n166：拉伸模间隙有何作用？\n答：减小材料与凹模之间的摩擦并控制材料在凹模行腔内的流动。\n\n167：咬缝按其结构可分为几种？\n答：可分为立式单咬缝；立式双咬缝；卧式平咬缝和各种角咬缝。\n\n168：当外力去掉后，弯曲件产生回弹的原因是什么？\n答：是因为手工弯曲时，板料外表面受拉内表面受压，所以产生回弹。\n\n169：如何得到冷拱曲和热拱曲？\n答：冷拱曲是通过收缩板料的边缘放展板料的中间得到的，热拱曲是通过加热使板料收缩得到的。\n\n170：拔缘的方法有几种？\n答：有两种，一种是用通用工具拔缘，一种是用型胎拔缘。\n\n171：什么叫收边？\n答：收边是先使板料起皱，再把起皱处在防止伸展恢复的情况下压平，这样，板料被收缩长度减小，使厚度增大。\n\n172；收边的基本原理是什么？\n答：原理是对于凸曲线弯边工件的成形主要是弯曲平面边的外缘材料进行收缩而增厚变短，迫使立边呈曲线形状。\n\n173：矫正的目的是什么？\n答：是通过施加外力或局部加热，使较长纤维缩短，较短纤维伸长，最终使各层纤维趋于一致达到矫正目的。\n\n174：火焰矫正的原理是什么？\n答：是利用金属局部加热后产生的变形抵消原有变形，达到矫正的目的。\n\n175：影响火焰矫正效果的因素有哪些？\n答：有工件的刚性；加热位置；火焰热量；加热面积和冷却方式。\n\n176：火焰矫正的加热方式洋哪些？\n答：有点状，线状和三角形加热。\n\n177：确定工艺余量的因素有哪些？\n答：有放样误差的影响；零件加工过程中误差的影响；装配误差的影响；焊接变形的影响；火焰矫正的影响。\n\n178：样板按其用途可分为哪几类？\n答：可分为号料样板，成型样板，定位样板和样杆。\n\n179：画样方法有哪些？\n答：有两种，直接画样法和过渡画样法。\n\n180：放样基准线一般如何选？\n答：以两条相互垂直的线或面；以两条中心线为基准线；以一个平面和一条中心线为基准。\n\n181：什么叫放样允许误差？\n答：再放样过程中，由于受到放样量具及工具精度以及操作水平等因素的影响，实样图会出现一定的尺寸偏差，把这种偏差控制在一定范围内，就叫放样允许误差。\n\n182：结构放样包括哪些内容？\n答：确定各部结合位置及连接形式；根据实际生产加工能力给以必要的改动；计算或量取零件料长及平面零件的实际形状；设计胎具或胎架。\n\n183：求直线段实长的方法有哪几种？\n答：旋转法；直角三角形法；换面法；支线法。\n\n184：直角三角形法求线段实长的作图规律是什么？\n答：是用线段在任意投影面上的投影作为直角三角形的一个直角边，而用对应投影对于该面垂直的轴上的投影长度作为另一直角边，其斜边即为线段实长。\n\n185：什么叫旋转法求实长？\n答：就是把空间一般位置的绕一固定轴旋转成平行线，则该线在与之平行的投影面上的投影反映实长。\n\n186：求曲线实长的方法有哪些？\n答：有换面法；展开法。\n\n187：什么叫换面法？\n答：就是另设一个新的投影面与曲线平行，则曲线在该面上的投影反映实长。\n\n188：何谓展开法？\n答：是将曲线视图中的一个长度伸直，而保持另一视图中的高度不变所作出的展开线即为所求。\n\n189：截交线的基本特征是什么？\n答：截交线一定是由封闭的直线或曲线所围成的平面图形；截交线是截平面与立体表面的共有线，是由那些既在截平面上，又在立体表面上的点集合而成。\n\n190：求立体截交线的方法有哪些？\n答：棱面法；棱线法。\n\n191：求作曲面立体截交线的方法有哪些？\n答：素线法和纬线法。\n\n192：相贯线有何特征？\n答：一是相交两形体表面的共有线，也是相交两形体的分界线；二是相贯线都是封闭的。\n\n193：求相贯线的实质是什么？\n答：就是在两形体表面上找出一定数量的共有点，将这些共有点依次连接起来即为所求。\n\n194：求相贯线方法的选择原则是什么？\n答：用素线法求相贯线至少应已知相贯线的一个投影；用辅助平面法求相贯线，截交线应是最简单的几何图形；球面法只适用于回转体相贯，且轴线相交的构件。\n\n195：再什么条件下，相贯线是平面曲线？曲线的正面投影为相交两直线？\n答：当两个外切于同一球面的任意回转体相贯时，其相贯线为平面曲线，此时，当两回转体的轴线都平行于其基本投影面则相贯线在该面上的投影为相交两直线，\n\n196：什么叫直纹表面？\n答：就是以直线为母线而形成的表面。\n\n197：柱面有何特点？\n答：有所有素线相互平行；用相互平行的平面截切柱面时，其断面图形相同。\n\n198：锥面有何特点？\n答：有所有素线相交于一点；用相互平行的平面截切锥面时，其断面图形相似；过锥顶的截交线为三角形。\n\n199：拉形时，材料的塑性变形过程分哪几个阶段？\n答：材料弯曲；材料被拉伸变形；补拉。\n\n</string>

</resources>